【愛情社會經濟學】「臭雞洗底」與「CV 造假」探討 全民資料庫 及 情侶政策 的重要性

愛情社會經濟學 -- 以愛情既角度，談討社會經濟。

「臭雞洗底」與「CV 造假」探討 全民資料庫 及 情侶政策 的重要性

你有冇諗過 你既女朋友 曾經做過 ptgf ?

前一排 ptgf 事件炒得熱哄哄既時候 , 就有位 ptgf 係網上講咗句好經典既說話 :

「做 ptgf 就要有『講大話到最後』既覺悟」

呢句幾犀利呀 , 連 "覺悟" 都出埋 , 成個得道高僧咁樣

令我諗返起好耐以前 , 有位巴打曾經講過一句我覺得好深刻既說話 :

「一個女仔曾經係 MK妹 , 蒲妹 , 甚至公廁都好 , 佢只要整個 黑長髮 , 戴眼鏡 , 著條白色連身裙 , 就會搖身一變 , 成為高登仔口中 gfable 既純情女孩」

呢句說話好 sad , 但又好 true。冇錯 , 當認識到一位新朋友 , 我地根本冇可能知道佢既過去

因為佢可以隱瞞 , 甚至清洗哂以前既野 , 做成「洗底」既效果

同樣地 , 係職場上 , 你既過去就係 CV 履歷 , 而履歷一樣可以造假。大家可以睇下呢單新聞 :

搵工CV造假 港排亞太第三 虛報學歷 差過內地

香港人CV造假既情況係咪真係差過內地就見仁見智 , 但我有一位朋友就真係遇過類似經歷

朋友係 11月既時候請咗個 fresh grad , 個 fresh grad 學歷ok , 而且個人斯斯文文 , 幾有禮貌 , 所以決定請佢

個 fresh grad 開頭做野都ok既 , 但慢慢就開始現形。唔做野 , 工作態度極差 , 又成日玩失蹤、講大話 , 我朋友迫於無奈之下 , 決定炒佢

後來有一次我朋友同一位行家傾計 , 先知道呢個 fresh grad 原來一直呃緊佢

因為大學係 6 月份 畢業既 , 而個 fresh grad 原來 6月份畢業時已經入咗行家既公司 , 但做咗兩個月後 , 都係因為工作態度既問題而被個行家炒咗

重點來啦 , 當初 interview 既時候 , 循例要填張form , 表上有問到工作經驗 , 同埋有冇試過 被人炒 , 而當時 fresh grad 係全部都填 " No "

愛情上 , 當你以為搵到個良家婦女 , 但其實佢可能係個「公廁」

你同佢 kiss 既時候 , 以為自己享受緊佢迷人既雙唇 , 但其實你只係間接 kiss 無數男人既賓周

唔好話男仔唔鍾意公廁呀 , 就算女仔都唔希望自己男朋友係個經常換畫既花心男啦 , 所以無論男女都會遇到呢個問題

工作上亦都一樣 , 老闆好怕遇到應徵者造假 CV

打工仔一樣要提防 , 因為如果呢種人充斥著就業市場 , 佢地就會同你爭工作 , 甚至出現 劣幣驅逐良幣

對於老實既打工仔來講 , 咁樣係 好唔公平

愛情上 , 面對住「臭雞洗底」既隱憂。工作上 , 亦會有「CV造假」既問題

咁點解決 ?

PTGF 既問題 , 其實之前有位巴打做咗個解決方案 : PTGF 資料庫

佢將所有搵到既 PTGF 資料放上網 , 形成一個龐大既 PTGF 資料庫

以後想知個女仔係咪做過 PTGF 既話 , 就可以上呢個網查 , 好多人都稱讚呢位巴打 造福人群

其實呢位巴打既思路非常正確 , 要解決呢類問題 , 方法其實只有一個 , 就係整一個 統一既資料庫

將所有資料集中係裡面 , 畀有需要既人去查 , 咁就大家都無得造假

同樣地 , 要解決「臭雞洗底」、「CV造假」 , 解決方案就係 : 全民資料庫

(我呢度指既 "臭雞" 唔係真係妓女 / PTGF , 我係指一啲公廁 , 萬人斬之類既)

但做呢個解決方案之前 , 首先需要一個政策配合 : 情侶登記制度

情侶登記制度

結婚就話要註冊啫 , 拍拖都要登記 ? 有冇需要呀 ?

係解釋之前 , 我先同大家講講以下情況 , 夫妻同情侶會有咩分別 :

1. 兩個人想合併報稅 ?

夫妻可以 , 但情侶唔得

2. 想申請兩人公屋/居屋 ?

夫妻可以 , 但情侶未必得

3. 其中一方發生意外 , 需要做緊急手術 , 要搵人簽同意書 ?

夫妻可以 , 但情侶唔得

4. 其中一方突然死亡 , 另一方想繼承遺產 ?

夫妻可以 , 但情侶唔得

現代社會唔同哂 , 好多人愛情長跑 , 拍拖好多年。其實兩個人已經同夫妻冇分別 , 只係差在一紙結婚書

但偏偏法律仲係停留係幾百年前 , 伴侶既定義仲係只有 "夫妻" , 跟唔上時代進步既步伐

我用上面 例子 3 , 男朋友發生意外 , 臨時臨急搵唔到家人 , 拍拖多年既女朋友想代為簽手術同意書

合情合理 , 但唔合法 , 點解 ? 因為法律冇「情侶」呢樣野

其實台灣有類似既政策去解決呢個問題 , 大家可以參考下

不婚？ 可找關係人簽手術同意書

再舉個例子 , 前兩年 資深大律師 胡漢清 與 女友 江希文 分手 , 呢段風波被大家稱為「江胡恩怨」

當時吵咗好耐 , 日日都有新聞 , 好多巴打食花生。點解分手都要搞場大龍鳳 ?

因為兩人育有一個女兒 , 但兩人只係「情侶」 , 一直冇結婚。雙方冇一個法定既身份 , 所以咪咁多爭論囉 !

現時所謂既「情侶」關係 , 其實只係雙方既 口頭承諾

賤格啲講 , 如果其中一方反口 , 話大家只係「有性關係既普通朋友」, 唔係情侶 , 咁到時真係 口同鼻拗

所以有「情侶登記制度」 , 就唔會再有爭拗。雙方都有一個 法定既身份 , 同時有法律上既保障

「情侶登記」 與「結婚註冊」的分別

「情侶」同「夫妻」始終有本質上既差異 , 好多人唔結婚就係因為覺得「夫妻」呢種關係太重大 , 結婚過程太繁複

所以情侶登記既手續一定要 簡單快捷 , 感覺上 casual 啲 , 例如填幾隻字 , 簽個名 , 甚至網上登記 , 一分鐘內就搞掂

利用電腦資料庫既自動化處理 , 加上 區塊鏈 或者 以太坊既智慧合約 做驗證 , 既安全 , 又確定到身份真偽

(詳細既技術細節就唔係度多講啦 , 費事變咗技術post)

另外 , 保障範圍亦要有分別

相同之處 : 例如情侶可以像夫妻一樣 , 合併報稅

不同之處 : 例如夫妻離婚可以分身家 , 但情侶分手就冇

咁先可以製做誘因 , 鼓勵大家登記。同時大家亦清楚 「情侶」同「夫妻」係有分別

「情侶登記制度」除咗保障雙方、令情侶獲得如夫妻的優惠，以及方便一啲法律上既處理之外 , 仲有一個作用

就係巴打們最關心 , 亦係呢個 post 一開始所講既 , 防止「臭雞洗底」

全民資料庫 - 情侶篇

所有情侶登記都會儲存起來 , 變成一個官方既「情侶資料庫」

再配合 資料披露機制 , 例如結婚之前 , 可以俾 兩人互相睇對方過往既「情史」

咁個啲「A380」就 原形畢露

潛在漏洞 : 選擇性登記

一夜情、SP、性交易 等等的關係 , 當事人肯定唔會登記。

所以 洋腸公廁、蘭桂坊USB、PTGF 既問題都係解決唔到

除非連「性伴侶」都要登記埋 , 不過大家都知道係唔可能既 , 因為你無可能要求大家做愛都要登記

好啦 , 講完愛情方面 , 咁工作方面點樣用「全民資料庫」去解決呢 ?

全民資料庫 - 工作篇

僱主要將每位員工既資料 , 例如 人工 , 津貼 , bonus 等等既資料 上傳到 資料庫

員工自己唔改得 , 咁就可以確保資料冇得 虛報、造假

你每轉一份工 , 新公司都要做一次呢個動作

所以你每一份工既資料都會儲存係資料庫裡面 , 形成你個人既 官方履歷

資料庫由政府 (例如勞工處) 保管 , 形成一個官方既「市民就業資料庫」

大家搵新工既時候 , 應徵既公司只需要上去資料庫就可以睇到你既資料。當然 , 睇之前需要得到你既同意

成個流程都可以 電腦化 , 例如 新公司係網上提一個「查閱履歷」既申請 , 然後你係網上同意

所以你連 CV 都唔使整 , 因為你係資料庫裡面既工作資料已經等同於你既 CV

而公司見到資料庫裡面關於你既資料 , 一定係正確無誤既

流程 有啲似 jobsdb 呢類搵工網 , 公司開個「僱主帳號」, 打工仔就開「僱員帳號」

所以呢個官方既「市民就業資料庫」你可以睇成係「勞工處版 jobsdb」

其他好處 :

1. 報稅 自動化

因為 人工 , 津貼 , bonus 等等既資料 已經係哂資料庫裡面 , 等於政府有你既 入息證明

每年報稅既時候 , 政府可以直接係資料庫裡面拿呢啲資料出來計稅 , 整個流程電腦化、自動化

咁樣打工仔就唔駛每年填 報稅表 咁麻煩 , 稅務局亦都可以慳功夫 , 仲可以避免有人虛報資料

2. 勞工處 轉型成為 官方既網上搵工中介

「香港首個 官方搵工中介 上線啦 !」

因為有哂全香港所有打工仔既資料 , 而且資料一定正確 , 所以如果轉型成為 網上搵工中介 的話 , 一定係全香港最大既 , 直頭可以取代 jobsdb 呢類網站

當然 , 政府部門咁樣轉型成為 商業公司 , 變相係 介入自由市場 , 違背咗資本主義既原則 , 所以唔建議咁做

缺點 : 工程太龐大

又要整資料庫 , 又要整電腦系統 , 而且仲要通知全香港既公司去配合呢樣野

牽一髮 動全身 , 咁麻煩 , 香港政府點會做呀

高質 post

留名學野

留名

但最後都係解決唔到 臭雞洗底

內你老母

高質

風水佬呃你十年八年
臭雞可以呃你一世

其實都有辦法解決既
我會係下一篇講

高質post 不過實行起上黎真係好難，可能會有虛報，報復等等，核實資料真偽又係一個好大既工程

如果係工作既話 , 應該就唔會虛報既 (理論上)
情侶個個就要雙方確認先可以報
當然 , 突登唔報就吹佢唔漲啦

係咪太長 , 冇乜人睇

其實好簡單 , 工作既資料一定要係員工入職既時候就上載到工作資料庫 , 而且上載後 , 員工都要上資料庫做個確認
唔可以係員工離職既時候先至黎補入
斷估老闆唔會係員工一入職既時候就寫衰佢掛

其實就好似員工一入職既時候就要簽合約 , 合約上所有既內容 (例如 人工 , 職位 , 工作時間 ...)
都係員工同公司 雙方 agree 咗先會簽
"上載資料到工作資料庫" 呢個動作其實就好似將 "入職簽合約" 既過程放上網咁樣

至於你指既 "非評價性資料" , exactly 就係我下一篇準備講既 topic , 我到時會詳細講
今次呢篇係先帶出 "全民資料庫" 既概念啫

btw 我唔係僱主

可以整返個區塊鏈應用

CV咁老實做乜9

邊個俾錢

5-6年前我都諗過援交資料庫。

有得諗